<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>1 Die Geschichte eines Buchkaufs 买书的故事 on Comics</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/</link><description>Recent content in 1 Die Geschichte eines Buchkaufs 买书的故事 on Comics</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Page 01</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-01/</guid><description>一九三二年深秋，一个细雨绵绵的日子。中午时分，上海内山书店里很清静，没有顾客。在店堂的一角，鲁迅正和书店主人，日本朋友内山完造谈论着国民党反动派压制进步文化的情况。这时，鲁迅的著作几乎全部被他们禁止了。 Es war ein vernieselter Tag im Spätherbst des Jahres 1932. Um die Mittagszeit war es in der Uchiyama-Buchhandlung in Shanghai ganz ruhig, es waren keine Kunden da. In einer Ecke des Ladens unterhielt sich Lu Xun mit dem Ladenbesitzer, seinem japanischen Freund Kanzō Uchiyama, darüber, wie die fortschrittliche Kultur durch die Reaktionäre der Guomindang unterdrückt wurde. Zu jener Zeit hatten diese nahezu sämtliche literarischen Schriften von Lu Xun verboten.</description></item><item><title>Page 02</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-02/</guid><description>中国人开的书店不能出售鲁迅著作，鲁迅就委托外国人开的书店代售，千方百计把革命真理传播到工农大众中去。鲁迅对内山完造说：“国民党不准书店发售我译的《毁灭》，其实《毁灭》是禁止不了的。” Von Chinesen betriebene Buchhandlungen durften Lu Xuns Werke nicht verkaufen, so dass er den Vertrieb seiner Bücher einer von einem Ausländer geführten Buchhandlung anvertraute, um die Wahrheit der Revolution mit allen Mitteln unter den Massen der Arbeiter und Bauern zu verbreiten. Lu Xun sagte zu Uchiyama Kanzō: „Die Guomindang erlaubt es Buchhandlungen nicht, das von mir übersetzte Werk Die Neunzehn zu verkaufen, doch Die Neunzehn lässt sich nicht verbieten.</description></item><item><title>Page 03</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-03/</guid><description>
说话间，一个头戴黄色制服帽的公共汽车青年卖票工人走了进来。这个青年看了鲁迅和店主人一眼，就翻起书架上的书来。突然，书脊上“鲁迅”两字跳入了他的眼帘。他赶忙抽出一本，急切地翻看起来。 Während sie sich unterhielten, trat ein junger Verkäufer von Busfahrkarten mit gelber Uniformmütze auf dem Kopf herein. Der junge Mann warf Lu Xun und dem Ladenbesitzer einen kurzen Blick zu, bevor er anfing, sich die Bücher in den Regalen anzuschauen. Plötzlich sprang ihm der Name „Lu Xun&amp;quot; von einigen Buchrücken ins Auge. Sofort zog er ein Buch heraus und fing an, ungeduldig darin zu blättern.</description></item><item><title>Page 04</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-04/</guid><description>这就是鲁迅译的小说《毁灭》。鲁迅的著译，在那暗无天日的岁月里给了他多大的鼓舞啊！但是由于反动派的查禁，鲁迅的书越来越难买到了，今天在这里是意外发现。他按捺不住内心的喜悦，捧着这本书，舍不得放下。 Es war eben jener von Lu Xun übersetzte Roman Die Neunzehn. Was für eine enorme Inspiration Lu Xuns Schriften und Übersetzungen ihm in jenen finsteren Zeiten doch gegeben hatten! Doch aufgrund der Verbote durch die reaktionären Kräfte wurde es immer schwieriger, Lu Xuns Bücher zu erwerben. Dass er nun heute hier auf dieses Werk stieß, war ein unverhoffter Fund. Er konnte seine innere Freude nicht zurückhalten, hielt das Buch in den Händen und konnte es nicht mehr aus den Händen legen.</description></item><item><title>Page 05</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-05/</guid><description>
店主人走了过来。这个青年很有礼貌地问：“先生，这本书多少钱？”店主人接过书翻看了一下说：“一元四角。”青年伸手摸了摸衬衫的口袋，里面只剩一元钱了。他轻声说了一句：“对不起，我的钱不够。” Der Ladenbesitzer kam zu ihm herüber. Der junge Mann fragte höflich: „Entschuldigen Sie, wieviel kostet dieses Buch?&amp;quot; Der Ladenbesitzer nahm das Buch, drehte es um und sagte: „Einen Yuan und vier Jiao.&amp;quot; Der junge Mann griff in seine Hemdtasche und merkte, dass er nur noch einen Yuan übrighatte. Er sagte mit leiser Stimme: „Es tut mir leid, doch mein Geld reicht nicht aus.&amp;quot;</description></item><item><title>Page 06</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-06/</guid><description>
店主人没听清他的话，还是热心地向他推荐：“你买一本吧，这是一部很好的书。”青年诚恳地回答：“我知道。”他反复地将书抚摸着，脸上现出了惋惜的神情。 Der Ladenbesitzer hatte ihn nicht richtig gehört und empfahl ihm weiter enthusiastisch: „Kaufen Sie ein Exemplar, das ist ein wirklich gutes Buch.&amp;quot; Der junge Mann erwiderte aufrichtig: „Ich weiß.&amp;quot; Er fuhr immer wieder mit den Fingern über das Buch, sein Gesichtsausdruck von Bedauern erfüllt.</description></item><item><title>Page 07</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-07/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-07/</guid><description>
坐在里面的鲁迅把这一切都看在眼里。他站起身慢慢地走了过来，亲切地看着这个青年，问道：“你要买这本书？”青年点头说：“很想买。” Lu Xun saß derweil im Inneren des Ladens und hatte dies alles mit angesehen. Jetzt stand er auf, ging langsam hinüber, sah den jungen Mann freundlich an und fragte: „Möchten Sie das Buch kaufen?&amp;quot; Der junge Mann nickte und antwortete: „Sehr gerne.&amp;quot;</description></item><item><title>Page 08</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-08/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-08/</guid><description>鲁迅从书架上抽出另一本书递给他：“你买这一本吧，这本书很好。”青年接过来一看，封面上印着“铁流”两个字，但一看定价：一元八角，便说：“我买不起，先生。如果钱够的话，我真想都买回去看看。” Lu Xun zog ein weiteres Buch aus dem Bücherregal und reichte es ihm: „Kaufen Sie doch dieses Buch. Es ist sehr gut.&amp;quot; Der junge Mann nahm es entgegen und warf einen Blick auf den Einband, auf dem der Titel Der eiserne Strom aufgedruckt war. Doch als er den Preis von einem Yuan und acht Jiao sah, sagte er: „Das kann ich mir nicht leisten, lieber Herr. Wenn ich genug Geld hätte, würde ich wirklich gerne beide Bücher mitnehmen und lesen.</description></item><item><title>Page 09</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-09/</guid><description>
鲁迅温和地问道：“一元钱你有没有？一元钱？”青年回答一声：“有！”不觉抬起头来看着鲁迅热情的眼光。 Lu Xun fragte gutmütig: „Hast du denn einen Yuan? Einen einzigen?&amp;quot; Der junge Mann antwortete: „Ja!&amp;quot; Unbewusst hob er den Kopf und schaute in Lu Xuns freundliche Augen.</description></item><item><title>Page 10</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-10/</guid><description>
鲁迅把两本书交到青年手里：“给你，两本书一元钱。”青年接过书，几乎不相信自己的耳朵，他目不转睛地看着站在面前的这个慈祥的老人，猛然想起在杂志上见过的鲁迅照片，高兴得[sic]跳起来：“您，您就是……” Lu Xun legte beide Bücher in die Hände des jungen Mannes: „Hier, zwei Bücher für einen Yuan.&amp;quot; Der junge Mann nahm die Bücher entgegen und konnte seinen Ohren kaum trauen. Unverwandt blickte er den gütigen alten Mann an, der vor ihm stand. Plötzlich erinnerte er sich an ein Foto von Lu Xun, das er in einer Zeitschrift gesehen hatte. Er sprang fröhlich auf: „Sie, Sie sind doch&amp;hellip;&amp;quot;</description></item><item><title>Page 11</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-11/</guid><description>鲁迅微笑着点了点头，对他说：“这本《铁流》因为是另一位先生翻译的，所以收回一点成本；我那一本，是送给你的。”青年抑制不住内心的激动，眼眶里滚动着泪花，连忙掏出那枚带着体温的银元，放到鲁迅手里。 Lu Xun nickte lächelnd und sagte zu ihm: „Dieses Buch Der eiserne Strom hat ein anderer Herr übersetzt, daher muss ich von dir einen Teil der Kosten dafür einziehen. Das von mir übersetzte Buch aber schenke ich dir.&amp;quot; Der junge Mann konnte seine innere Aufregung nicht mehr verbergen, sodass ihm Tränen in die Augen stiegen. Eilig zog er die Silbermünze, die noch seine Körperwärme trug, heraus und legte sie Lu Xun in die Hand.</description></item><item><title>Page 12</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-12/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-12/</guid><description>
青年有多少话要跟鲁迅说啊，可是一时不知从哪里说起。他深情地看了鲁迅一眼，恭敬地鞠了一个躬，把那两本凝结着深厚革命情谊的书小心地装进帆布袋，匆匆地走出了店门。 Der junge Mann wollte Lu Xun so viel sagen, doch in dem Moment wusste er nicht, wo er anfangen sollte. Er schaute Lu Xun mit tiefer Zuneigung an, verbeugte sich respektvoll, steckte die beiden Bücher, die von einer tiefen revolutionären Freundschaft zeugten, vorsichtig in seine Leinentasche und verließ schnellen Schrittes den Laden.</description></item><item><title>Page 13</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-13/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/maishudegushi/maishudegushi-page-13/</guid><description>
鲁迅送到门口。秋风卷着细雨，飘洒在他的脸上，凉丝丝的，可是手上那枚带着体温的银元，却使他心里感到无限温暖。他久久地凝视着那个青年工人冒雨远去的背影…… Lu Xun begleitete ihn bis zur Tür. Durch den Herbstwind wehte ihm der Nieselregen ins Gesicht. Es war kühl, doch die noch warme Silbermünze in seiner Hand erfüllte sein Herz mit grenzenloser Wärme. Lange blickte er dem jungen Arbeiter hinterher, wie er im Regen verschwand&amp;hellip;</description></item></channel></rss>