<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>3 Der letzte Besuch 最后一次巡礼 on Comics</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/</link><description>Recent content in 3 Der letzte Besuch 最后一次巡礼 on Comics</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Page 01</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-01/</guid><description>
一九三六年春天起，鲁迅不幸得了重病，经过检查，肺部已烂了四分之三，体重也不到四十公斤，身体很虚弱。但他在病中坚持和国民党反动派以及混入革命队伍内的“蛀虫”作斗争，同时关心着青年一代的成长。 Seit dem Frühjahr des Jahres 1936 war Lu Xun leider schwer krank. Eine Untersuchung ergab, dass sein Lungengewebe bereits zu drei Vierteln zerstört war. Er wog keine 40 Kilogramm mehr und war sehr schwach. Doch trotz seiner Erkrankung kämpfte er weiter gegen die Reaktionäre der Guomindang und die „Schädlinge“, die in die revolutionären Truppen eigeschleust waren. Zugleich lag ihm die Entwicklung der jungen Generation am Herzen.</description></item><item><title>Page 02</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-02/</guid><description>
十月八日，是“中华全国木刻第二回流动展览会”展出的最后一天。那天午后，鲁迅抱病赶去参观。他多年来呕心沥血培育的这株幼苗，在白色恐怖的威胁下，终于成长起来，并开出了一枝枝花朵，这怎能不使鲁迅高兴呢！ Der 8. Oktober war der letzte Ausstellungstag der „2. Landesweiten Wanderausstellung für chinesische Holzschnitte“. Am Nachmittag machte sich der kranke Lu Xun daher zügig auf den Weg zur Ausstellung. Viele Jahre hatte er all seine Kraft darauf verwendet die Schösslinge auszubilden, und nun waren diese unter der Bedrohung durch den weißen Terror endlich herangewachsen und hatten selbst Blüten getrieben. Wie hätte dies Lu Xun nicht glücklich machen können!</description></item><item><title>Page 03</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-03/</guid><description>鲁迅踏进会场，整个会场顿时轰动起来。一群木刻青年立刻围上来，热烈地向他问候，关切地询问他的健康状况。鲁迅坦率地回答：“不好，不好，今年九个月中，足足大病了六个月。”说着，又是一阵咳嗽，脸色很苍白。 Als Lu Xun den Ausstellungssaal betrat, sorgte dies im ganzen Saal sofort für Aufsehen. Eine Gruppe junger Holzschnittkünstler gesellte sich sofort um ihn, grüßte ihn freundlich und fragte besorgt nach seinem Gesundheitszustand. Lu Xun antwortete geradeheraus: „Mir geht es nicht gut, wirklich nicht. Von neun Monaten war ich dieses Jahr ganze sechs Monate schwer krank.“ Als er das sagte, erlitt er einen weiteren Hustenanfall, und sein Gesicht war ganz blass.</description></item><item><title>Page 04</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-04/</guid><description>青年们看着他那瘦弱的身躯，心里十分难过，都劝他坐下歇一会儿。鲁迅却径直向展品走去。他仔细观看挂在墙上的每一幅作品，当他看到这些青年刻苦创作的作品，确比过去有了进步时，脸上露出了欣慰的笑容。 Lu Xuns schlechter Gesundheitszustand machte die jungen Leute ganz traurig. Sie drängten ihn sich hinzusetzen und sich eine Weile auszuruhen, doch Lu Xun ging geradewegs auf die Ausstellungsstücke zu. Er schaute sich jedes einzelne der Werke, die an der Wand hingen, genauestens an. Und als er die Werke sah, welche diese jungen Leute in mühsamer Arbeit erschaffen hatten, und feststellte, dass diese sich im Vergleich zu früher verbessert hatten, zeigte sich auf seinem Gesicht ein zufriedenes Lächeln.</description></item><item><title>Page 05</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-05/</guid><description>参观到一半，鲁迅顺手翻了一本意见簿，见上面写着“艺术之光”之类的捧场话，就说：“这是‘匾’。”青年们都笑了。他们领会鲁迅深刻的含意：盲目的捧场话如同高挂在厅堂前面歌功颂德的“匾”一样，对青年人是没有好处的。 Als er sich die Ausstellung zur Hälfte angesehen hatte, blätterte Lu Xun beiläufig in einem Gästebuch zur Ausstellung. Er sah, dass darin lobende Worte wie „Der Ruhm der Kunst“ und Ähnliches eingetragen waren und sagte: „Das ist doch eine ‚Schrifttafel‘.“ Die jungen Leute lachten. Sie verstanden die tiefere Bedeutung von Lu Xuns Worten: Genau wie die Lobhudeleien einer ‚Schrifttafel‘, die hoch über dem Eingang zu einer Halle hängt, hatte blindes Lob für die jungen Leute keinerlei Nutzen.</description></item><item><title>Page 06</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-06/</guid><description>大家再三请鲁迅休息，他才在一张藤椅上坐下。青年们见鲁迅脸色苍白，都劝他出国疗养。鲁迅微笑着回答：“我这种人是无法休养的。不写文章就不得过。与其不工作而多活几年，倒不如赶快工作而少活几年的好。” Erst als sie ihn wiederholt gebeten hatten sich doch etwas auszuruhen, setzte sich Lu Xun auf einen Rattanstuhl. Die jungen Leute sahen die Blässe in Lu Xuns Gesicht und drängten ihn, sich doch im Ausland auszukurieren. Lu Xun lächelte und sagte: „Leute wie ich können sich nicht erholen. Ich kann gar nicht anders als zu schreiben. Lieber nicht zu arbeiten und dafür ein paar Jahre länger zu leben, das ist nicht so gut, als bei der Arbeit keine Zeit zu verlieren und dafür einige Jahre weniger zu leben.</description></item><item><title>Page 07</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-07/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-07/</guid><description>
接着，鲁迅把话题转到木刻上。他说：“创作，我是不会的，但介绍翻印之类，也还要干下去。”青年们清楚记得，鲁迅辛勤收集翻印了许多外国进步木刻画集，馈赠给他们。那一本本精美的木刻画集，浸透了鲁迅培育青年的多少心血！ Anschließend wechselte Lu Xun das Thema zu den Holzschnitten. Er sagte: „Kunstwerke erschaffen, das kann ich nicht, aber ich werde weiter Nachdrucke und Ähnliches vorstellen.“ Die jungen Leute erinnerten sich noch genau daran, dass Lu Xun in mühsamer Arbeit viele fortschrittliche Holzschnittsammlungen aus dem Ausland zusammengetragen und nachgeduckt und ihnen diese dann geschenkt hatte. Jede dieser hochwertigen Holzschnittsammlungen war durchtränkt von Lu Xuns Herzblut zur Förderung der Jugend!</description></item><item><title>Page 08</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-08/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-08/</guid><description>休息之后，鲁迅精神似乎好了些，又兴致勃勃地继续参观。他细心倾听着青年木刻作者的介绍，并随时提出自己的意见。鲁迅赞扬那些表现了工农群众斗争精神的作品，恳切地指出某些作品观察不深，刀法失当的缺点。 Nach der Pause ging es Lu Xun dem Anschein nach etwas besser und er setzte seinen Ausstellungsbesuch mit großer Begeisterung fort. Er hörte den Erklärungen der jungen Holzschnittkünstler aufmerksam zu und teilte ihnen immer wieder seine Ansichten dazu mit. Lu Xun lobte die Werke, die den Kampfgeist der Massen der Arbeiter und Bauern ausstrahlten, wies aber auch offen auf Mängel in einigen der Werke hin, wie etwa eine nur oberflächliche Beobachtungsgabe oder eine unzureichende Handfertigkeit beim Schnitzen.</description></item><item><title>Page 09</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/zuihouyicixunli/b-page-09/</guid><description>夜幕徐徐降临了，鲁迅这才和大家告别。青年们望着鲁迅渐渐远去的瘦弱身影，不禁想起他“横眉冷对千夫指，俯首甘为孺子牛”的著名诗句，想起他几十年的战斗历程。他们的眼眶湿润了。 Erst als langsam die Nacht hereinbrach, verabschiedete sich Lu Xun sich von allen. Und als die jungen Leute Lu Xuns schwacher und magerer Gestalt hinterherblickten, die sich nach und nach immer weiter entfernte, da mussten sie an einen berühmten Vers eines seiner Gedichte denken: „Mit grimmigem Blick biete ich tausend auf mich gerichteten Fingern die Stirn, mit gesenktem Kopf diene ich den Menschen“. Auch dachten sie an seinen jahrzehntelangen Kampf.</description></item></channel></rss>