<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2 Die Geschichte eines Holzschnitts 一幅木刻的故事 on Comics</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/</link><description>Recent content in 2 Die Geschichte eines Holzschnitts 一幅木刻的故事 on Comics</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Page 01</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-01/</guid><description>
鲁迅十分重视新兴木刻，认为这是“新的，年轻的，前进的”艺术，“为革命所需要”。他组织“朝花社”，介绍外国革命木刻，又主持木刻讲习会，亲自担任翻译，请外国友人传授木刻技艺。 Lu Xun schätzte die neu aufkommende Holzschnittkunst sehr, er betrachtete sie als „neue, junge und fortschrittliche“ Kunstform „für die Revolution“. Er organisierte die „Morgenblüten-Gesellschaft“, machte revolutionäre Holzschnitte aus dem Ausland bekannt und richtete außerdem ein Seminar über Holzschnitte aus. Dort war er persönlich als Übersetzer tätig und lud einen befreundeten ausländischen Künstler ein, seine Fertigkeiten in der Holzschnittkunst weiterzugeben.</description></item><item><title>Page 02</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-02/</guid><description>
鲁迅还不辞辛苦，收集各国进步的原版木刻画，举办展览会，给爱好木刻的青年们观摩、学习。后来，又亲自将这些画翻印出来，送给从事新兴木刻运动的青年们。 Lu Xun scheute auch sonst keine Mühen, er sammelte aus verschiedensten Ländern fortschrittliche Holzschnitte im Original und veranstaltete Ausstellungen, um jungen Menschen, die sich für den Holzschnitt begeisterten, Anschauungsmaterial zu bieten und davon zu lernen. Später ließ er diese Bilder persönlich reproduzieren und schenkte sie den jungen Leuten, die sich in der aufkeimenden Holzschnitt-Bewegung engagierten.</description></item><item><title>Page 03</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-03/</guid><description>
在鲁迅的倡导和培育下，我国新兴的革命木刻如茁壮的幼芽，冲破国民党反动派的种种压迫，顽强地成长起来。不少青年组成了木刻团体，运用木刻这一武器，跟国民党反动派进京斗争。 Durch Lu Xuns Initiative und Anleitung glich Chinas aufkeimender revolutionärer Holzschnitt einem kräftigen Sprössling, der jede Unterdrückung durch die Reaktionäre der Guomindang überwindet und unbeugsam wächst. Viele junge Menschen bildeten Holzschnitt-Gruppen und benutzten den Holzschnitt als Waffe im Kampf gegen die Reaktionäre der Guomindang.</description></item><item><title>Page 04</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-04/</guid><description>
一九三六年春天，鲁迅收到了一幅木刻和一封信。这是一个由于从事革命木刻而遭到反动派逮捕、拘禁的青年寄来的。 Im Frühjahr 1936 erhielt Lu Xun einen Holzschnitt und einen Brief. Geschickt wurden sie ihm von einem jungen Mann, der sich dem revolutionären Holzschnitt widmete und aus diesem Grund von den Reaktionären festgenommen und eingesperrt worden war.</description></item><item><title>Page 05</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-05/</guid><description>
这副木刻正中是鲁迅的头像，像的四周是昏暗的夜，狂吠的狗，孤寂的荒坟；一支巨大的毛笔就象[sic]一杆钢枪，横扫着手握屠刀的吃人野兽。技术虽不成熟，但却渗透着对鲁迅的敬爱和对反动派的仇恨。 Im Zentrum des Holzschnitts befand sich ein Porträt von Lu Xun. Es war umgeben von düsterer Nacht, wild bellenden Hunden und einsamen, verlassenen Gräbern; ein riesengroßer Pinsel, der einem Gewehr glich, fegte eine menschenfressende Bestie, die ein Schlachtmesser in der Hand hielt, davon. Zwar war die Technik noch nicht ausgereift, doch war das Bild voller Respekt und Liebe für Lu Xun und voller Verachtung gegenüber den Reaktionären.</description></item><item><title>Page 06</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-06/</guid><description>
一九三二年，这个青年才十八岁，由于受到鲁迅倡导革命木刻的影响，他和几个青年组织了一个木刻社。一次，他刻了一幅外国文学家的肖像，被特务发现了。他和另外两个青年便遭到了逮捕。 Im Jahr 1932, als der junge Mann gerade erst achtzehn Jahre alt gewesen war, hatte er unter dem Einfluss von Lu Xuns Initiative für den revolutionären Holzschnitt mit einigen anderen jungen Leuten eine Gesellschaft für auf die Beine gestellt. Einmal hatte er das Porträt eines ausländischen Schriftstellers geschnitzt, was von einem Spitzel entdeckt wurde. Er und zwei weitere junge Leute waren daraufhin festgenommen worden.</description></item><item><title>Page 07</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-07/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-07/</guid><description>
在反动派的法庭上，伪法官气势汹汹地指着他刻的文学家肖像喝问：“这是谁？”他回答：“一个文学家。”法官嚎叫起来：“这明明是红军的军官，你还想赖？”于是，他被判了两年六个月的徒刑。 Im Jahr 1932, als der junge Mann gerade erst achtzehn Jahre alt gewesen war, hatte er unter dem Einfluss von Lu Xuns Initiative für den revolutionären Holzschnitt mit einigen anderen jungen Leuten eine Gesellschaft für auf die Beine gestellt. Einmal hatte er das Porträt eines ausländischen Schriftstellers geschnitzt, was von einem Spitzel entdeckt wurde. Er und zwei weitere junge Leute waren daraufhin festgenommen worden.</description></item><item><title>Page 08</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-08/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-08/</guid><description>一九三五年初，青年受尽折磨之后出狱，在一个学校当教师。但他依然牢记着鲁迅的教导。业余，他又拿起了木刻刀。为了表彰鲁迅的战斗业绩，表达自己跟着鲁迅继续斗争的决心，他刻了这副木刻画。 Zu Beginn des Jahres 1935 war der junge Mann dann, nachdem er nach einem qualvollen Gefängnisaufenthalt entlassen worden war, Lehrer an einer Schule geworden. Aber er hatte sich immer noch ganz genau an Lu Xuns Unterweisungen erinnert. In seiner Freizeit nahm er wieder das Schnitzmesser zur Hand. Um die Erfolge von Lu Xuns Kampf zu ehren und seine eigene Entschlossenheit auszudrücken, dessen Kampf fortzusetzen, hatte er diesen Holzschnitt angefertigt.</description></item><item><title>Page 09</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-09/</guid><description>
一九三五年夏天，全国木刻联合会在上海举办展览会的时候，主持者向他征求作品。他怀着向反动派示威的心情，决定把这副木刻送去，“让那些吃人的人看看！” Im Sommer 1935, als die Nationale Holzschnitt-Vereinigung in Shanghai eine Ausstellung veranstaltete, hatten ihn die Veranstalter nach einem seiner Werke gefragt. Mit dem Gedanken daran, gegen die Reaktionäre zu protestieren, beschloss er, jenen Holzschnitt einzureichen, „um es diesen Menschenfressern zu zeigen!“</description></item><item><title>Page 10</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-10/</guid><description>
展览会正式展出前一天，国民党反动派市党部的老爷们来检查了。他们见到这幅木刻，仿佛就象[sic]受到鲁迅的严厉审判一样，害怕得[sic]发抖，哆嗦着说：“这，这幅画不行！”硬逼着主持人把这幅木刻剔去。 Einen Tag vor der offiziellen Eröffnung der Ausstellung kamen die Herrschaften vom städtischen Parteibüro der reaktionären Guomindang zur Inspektion der Ausstellungsstücke. Als sie den Holzschnitt sahen, erschauderten sie vor Angst, als empfingen sie das strenge Urteil von Lu Xun, und sagten zitternd: „Dieses da, dieses Bild geht nicht!&amp;quot; Und so zwangen sie die Veranstalter, das Bild wieder abzuhängen.</description></item><item><title>Page 11</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-11/</guid><description>
展览会开幕了，青年找遍整个会场，没有发现他刻的《鲁迅像》。他向展览会主持人询问，主持人从抽屉里取出那幅《鲁迅像》，把国民党反动派检查老爷的卑劣行径告诉他，深情地说：“要知道，这是火，一团炽热的火啊！” Die Ausstellung wurde eröffnet und der junge Mann suchte den gesamten Veranstaltungsort ab, konnte sein Lu Xun Porträt aber nicht finden. Er fragte den Ausstellungsleiter danach, dieser das Bild holte aus einer Schublade und erzählte ihm von der niederträchtigen Aktion der Inspekteure der Reaktionäre der Guomindang. Er sagte mitfühlend: „Du musst wissen, das ist Feuer, glühend heißes Feuer!“</description></item><item><title>Page 12</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-12/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-12/</guid><description>
青年拿回了这幅被禁止展出的木刻，把它珍藏在箱子里。过了些时候，他打开箱子，忽然想到：为什么不把这幅木刻寄给鲁迅先生看看，把它的遭遇告诉鲁迅先生呢？于是他立即写了一封信，连同这幅木刻，一起寄给了鲁迅。 Der junge Mann hatte das von der Ausstellung verbannte Bild zurückgenommen und gut in einer Kiste versteckt. Nach einiger Zeit öffnete er die Kiste wieder und hatte plötzlich eine Idee: Warum sollte er das Bild nicht an Lu Xun schicken und ihm erzählen, was dem Bild widerfahren ist? Also schrieb er sofort einen Brief und schickte ihn gemeinsam mit dem Bild an Lu Xun.</description></item><item><title>Page 13</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-13/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-13/</guid><description>鲁迅看了信和木刻，十分气愤。他立即给这个青年写了回信，信上写道：“我要保存这一幅画，一者是因为是遭过艰难的青年的作品，二是因为留着党老爷的蹄痕，三，则由此也纪念一点现在的黑暗和挣扎。” Als Lu Xun nun den Brief las und das Bild ansah, wurde er sehr wütend. Er verfasste sofort eine Antwort an den jungen Mann. Darin schrieb er: „Ich werde dieses Bild aufbewahren, erstens weil es das Werk eines jungen Mannes ist, der so viel erleiden musste, zweitens weil darauf die Inspekteure der Guomindang mit ihren Klauen Spuren hinterlassen haben und drittens auch zum Gedenken an die Dunkelheit und die Mühen der heutigen Zeit.</description></item><item><title>Page 14</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-14/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-14/</guid><description>
不久，这个青年受鲁迅的邀请，来到鲁迅寓所，和鲁迅亲切交谈。鲁迅询问他的身世，青年向鲁迅倾诉多年来郁积在心中的愤恨和不平，也把一九三二年被国民党反动派逮捕和监禁的经过告诉了鲁迅。 Nicht viel später erhielt der junge Mann Lu Xuns Einladung, ihn zu Hause zu besuchen und mit ihm ein persönliches Gespräch zu führen. Lu Xun fragte ihn zu seinem harten Los, und der junge Mann vertraute ihm die seit Jahren in ihm schwelende Verbitterung und seinen Kummer an, auch von der Festnahme und Inhaftierung durch die Reaktionäre der Guomindang im Jahr 1932 erzählte er Lu Xun.</description></item><item><title>Page 15</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-15/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-15/</guid><description>
鲁迅听完这个青年的诉说，愤慨地说：“为了刻一张文学家的像，得了这样的罪，这是大黑暗，也是大笑话。”青年苦笑一下，说：“这次坐牢倒给我增加了不少知识，使我见到了那么多残酷刑罚，真是惨不忍睹……” Als Lu Xun den Bericht des jungen Mannes angehört hatte, sagte er entrüstet: „Für das Schnitzen eines Schriftsteller-Porträts eine solche Strafe zu erhalten, das ist wirklich düster, aber auch total lächerlich.“ Der junge Mann lachte bitter auf und sagte: „Im Gefängnis habe ich unerwarteterweise vieles gelernt. Ich habe so viele brutale Strafen gesehen, es war wirklich nicht auszuhalten…“</description></item><item><title>Page 16</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-16/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-16/</guid><description>
“最惨的是和我关在同一房间里的一个年青农民。反动派说他是红军军长，把缝衣针插进他的指甲缝里，插了一只又一只，十个指头都插满了，但是他至死不招。到现在，他那坚贞不屈的形象，还时刻浮现在我的眼前。” „Am Schlimmsten erging es einem jungen Bauern, der mit mir in eine Zelle gesperrt war. Die Reaktionäre meinten, er wäre ein Offizier der Roten Armee, und so bohrten sie ihm Nähnadeln unter die Fingernägel, eine Nadel nach der anderen, an allen zehn Fingern, aber bis er starb, gab er kein Geständnis ab. Bis zum heutigen Tag ist mir sein entschlossener und unbeugsamer Ausdruck noch immer vor Augen.“</description></item><item><title>Page 17</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-17/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-17/</guid><description>青年还告诉鲁迅，他虽然被释放了，但还是很不自由，经常受到特务的监视，很感痛苦。鲁迅鼓励他说：“人生现在实在苦痛，但是我们总要战取光明，即使自己遇不到，也可以留给后来的！我们就这样的[sic]活下去吧！” Der Jugendliche erzählte Lu Xun außerdem noch, dass er, obwohl er freigelassen wurde, trotzdem nicht sehr frei war und häufig von Spitzeln einer Spezialeinheit überwacht wurde, was ihn sehr quälte. Lu Xun sagte ermunternd zu ihm: „Das Leben heutzutage ist in der Tat eine Qual. Dennoch sollten wir stets zuversichtlich bleiben, und auch wenn wir gewisse Dinge nicht erreichen können, so können wir sie jenen übertragen, die nach uns kommen werden.</description></item><item><title>Page 18</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-18/</guid><description>青年望着鲁迅坚定的目光，浑身热血沸腾，心里默默地说：“鲁迅先生，我一定听从您的教导，要战取光明，要这样活下去！”鲁迅又对青年说：“我要将你刚才说的情况写一篇文章，中国不能发表，就拿到外国去！” Der junge Mann sah den entschlossenen Blick Lu Xuns, in ihm brodelte heißes Blut und innerlich sagte er zu ihm: „Werter Herr Lu Xun, ich werde Ihren Rat auf jeden Fall befolgen, zuversichtlich bleiben und genauso weiterleben!” Lu Xun wandte sich noch einmal an ihn und sagte: „Ich werde über alles, was du mir gerade erzählt hast, einen Artikel schreiben, und wenn er in China nicht erscheinen darf, dann eben im Ausland!</description></item><item><title>Page 19</title><link>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-19/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://readchina.github.io/comics/luxun/yifumukedegushi/b-page-19/</guid><description>青年走后，鲁迅的心情久久不能平静。窗外一片漆黑，夜已深了。他提笔疾书。他要向全世界披露中国历史上最黑暗的一页，告诉人们中国的革命者正在这黑暗里浴血奋斗。于是，一篇犀利的杂文《写于深夜里》在斗争中诞生了。 Nachdem der junge Mann gegangen war, kam Lu Xun lange nicht zur Ruhe. Vor seinem Fenster war es stockdunkel, es war schon mitten in der Nacht. Er nahm einen Stift zur Hand und schrieb schnell. Er wollte für die ganze Welt eine der dunkelsten Seiten der Geschichte Chinas enthüllen und den Menschen erzählen, dass sich die chinesischen Revolutionäre in einem blutigen Kampf befanden. So wurde der scharfsinnige Essay mit dem Titel “In tiefer Nacht geschrieben” aus dem Kampf heraus geboren.</description></item></channel></rss>